偏好低總價低單價 港人來台專攻3000萬以下房產

港澳人士來台設籍人數逐年攀升，根據地產業者觀察，港人買房注重生活機能與交通便利性，多數偏好低總價、低單價，總價新台幣3000萬元以下物件更能吸引港人目光。

根據內政部港澳人士來台設籍統計，2015年設籍人數6193人，來台設籍人數逐年攀升；2018年達9549人，2019年設籍人數破萬名，創下統計以來新高，年增達15.3%。

台灣生活環境佳，物價低廉，房價相對平易近人，近年吸引不少香港人移居台灣。在去年反送中運動後，更催化港人移民台灣；而近來「港版國安法」消息一出，「移民台灣」更成熱門搜尋關鍵字。有移民業者表示，在香港舉辦移民台灣說明會，幾乎場場爆滿。

大陸建設董事長張良吉日前指出，港籍友人在台租房每月租金達新台幣10萬元，若同樣租金水平，在香港頂多2房，台灣居住空間舒適許多。此外，若子女同樣就讀國際、外僑學校，台灣學費僅香港1/3；加上生活環境佳，居住空間寬敞，物價又低廉，讓香港友人直呼台灣是「天堂」。

張良吉認為，「低總價、低單價」的物件較能吸引港澳人士目光。

住商不動產企劃研究室經理徐佳馨表示，根據市場觀察，多數港人偏好總價3000萬元以下房屋，每間房子約2房至3房，較少聽聞香港人入手台灣頂級豪宅。

觀察港澳人士六都設籍狀況，以新北市人數最多，其次為台北市；桃園、台中、高雄去年設籍人數均破千人，台南市設籍人數低於500人。

徐佳馨說，港人注重生活機能，喜歡周遭有市場、超市的物件，也著重交通是否便捷，若物件近高鐵、捷運、火車等比較受到歡迎。另外，香港人更在意房價，會花很多時間找尋合適住宅。

她說，來台購屋的香港人多為頂客族夫妻；不過，近年有越來越多年輕人的趨勢。

隨著港人來台，不少人擔憂港資來台，恐造成台灣房價節節攀升。另一方面，中央銀行總裁楊金龍在日前表示，香港資金在台灣確實有進有出，但央行很難掌握資金是否流入房地產。

不過，徐佳馨認為，政府對資金投入房地產有不少限制，且港人去年來台1萬多人，若都以一對夫妻來台計算，頂多購入5000多戶房屋。若以全台買賣移轉總量平均約30萬戶，「港人置產只是零頭」。根據房地合一稅，2年內短期交易獲利課稅達35%至45%，更讓精打細算的民眾不會短期脫手。

她說，央行維持低利，低利率將促使買盤更加積極，若要炒作房價，不必等到港資來台。雖港人來台人數持續增加，但整體而言比例仍偏低，若要說港資來台，導致台灣房價攀升，目前聽來不太合理。

永慶房產集團業務總經理葉凌棋也說，港人買房多為自住，又偏好1500萬元左右的中間價位房產，現在看來未有炒房疑慮。（編輯：張良知）1090621

港蝗

等睇台灣人講港仔滾出台灣

到呢班人住落ok就會大手買入炒樓

屌那媽，如果炒樓炒到去人哋度，呢班人就正仆街嚟

btw 原來3000萬台幣樓 都係低總價低單價

班香港中產可以係大陸肺炎時狂掃口罩炒就明呢班人自私賤格

呢班人係明知呢種搵錢手法係會累到香港後生係台灣受到排擠

台灣樓好快炒到幾千萬

不嬲都有班人自私自利

又去炒貴人地d樓
真係唔好怨點解有d台灣人咁憎香港人
唔係冇原因